【交通津貼】住羅湖新移民稱高興 跨境家長以津貼買餐好餸

港府於今年元旦推出公共交通費用補貼計劃，市民每月公共交通開支倘超出400元，政府會提供25%補貼，金額以每月300元「封頂」。如要領300元全額補貼，每月交通開支則要達1,600元或以上。

市民今日（16日）起可透過八達通，於港鐵站及輕鐵客務中心、便利店等超過1800個地點等，透過指定八達通閱讀器拍卡領取1月份的公共交通費用補貼。

另一名有拖篋、帶洗頭水等生活用品的家庭主婦賴女士則領取約110元補貼，往返中港兩地的她不時由羅湖到上水或沙田，接送小朋友跨境上學放學。她對於領取約百元補貼感到滿意，「有好過冇，可以買餐好餸。」

計劃毋須審查，市民可於每月的16日起，領取上一個月交通支出的補貼，每月補貼領取有效期3個月。

從事零售主管的市民盧先生居於東涌，每月乘坐港鐵或巴士到銅鑼灣上班，交通費過千元。他認為，補貼金額不足夠，「千幾、二千蚊車費，300蚊幫補唔到咩，不過有好過冇。」他表示，不會因補貼而增加額外花費，「補貼都係入番八達通，唔會手頭鬆動咗。」

至於市民蘇小姐每日往返上水、葵涌和其他地點，每月交通費約600至800元，能取得約200元補貼。她欣賞補貼手續簡單方便，「唔登記，拍卡即有，超級好。」她直言，若補貼金額加碼會更好，但對增幅未有想法，笑言：「越多越好！」

不過，亦有市民因每月交通費不達400元，未能領取補助。從事職業司機的曾先生表示，每月公共交通車費開支約200至300元，未達補貼門檻，不過他表示不介意，「唔緊要啦。」

又益支那人

支那狗

至於市民蘇小姐每日往返上水、葵涌和其他地點，每月交通費約600至800元，能取得約200元補貼

條女數學家黎？

800蚊係拎200無錯

做緊工程狗，每日穿梭港九新界各地先拎到二百蚊唔夠

屌

你又係數學家
減400再四分一

數學家再現

遲撚啲搞撚到
他鄉遇故支
都可以攞津貼呀

Ok, 自膠

隻水貨狗攞得仲多過隔離派彩Post大部份連登仔